% -*- coding: utf-8 -*-
\begin{otherlanguage}{french}
  \abstract
  \setcounter{page}{2}%
  \addcontentsline{toc}{chapter}{\abstractname}%
  \thispagestyle{plain}%
  La technique d'\foreignlanguage{english}{Abstracting Abstract Machine} (AAM)
  est utilisée pour effectuer des analyse statiques par interprétation abstraite.

  L'interprétation abstraite a été créée à la fin des années 70 par
  Patrick et Radhia \textsc{Cousot}
  \cite{cousot_abstract_1977}
  \cite{cousot_methodes_1978}
  \cite{cousot_systematic_1979}.
  Ils ont été honorés par plusieurs prix pour cela.
  C'est maintenant une méthode standard pour effectuer l'analyse statique de programmes,
  à la fois en théorie et en pratique.
  Ce qui permet de prouver la correction des programmes
  ou certaines propriétés de leur comportement.

  Cependant, en dehors de types de langages de programmation ou de programmes spécifiques
  \footnote{
    Un exemple majeur, \textit{Astrée},
    notamment développé par Patrick \textsc{Cousot}
    et utilisé par l'industrie  \cite{bouissou_analyse_2008},
    ``est un analyseur statique de code qui prouve l'absence d'erreurs à l'exécution
    et de comportement concurrent invalide dans les logiciels critiques écrits ou générés en C.''
    (traduit de l'anglais) \cite{absint_astree_????}},
  ce type d'analyses est difficile à mettre à l'échelle
  pour les gros programmes
  (mais néanmoins usuels).

  L'objectif de ce futur mémoire
  sera d'explorer les possibilités de paralléliser une AAM développée en Scala
  et ciblant les programmes Scheme.
  Il s'agira d'identifier les parties lentes de la génération du graphe d'états
  et de le paralléliser pour l'améliorer.
  De comparer les diverses stratégies possibles
  et de décrire comment passer d'une AAM séquentielle
  à une version parallèle efficace.

  Ce travail préparatoire se concentre sur la compréhension des concepts et des fondements
  nécessaires à l'auteur pour mener à bien sa tâche l'année scolaire prochaine.

  Nous commençons par exposer le contexte
  et introduire les concepts fondamentaux de l'interprétation abstraite.
  Après quoi nous définirons les fondements mathématiques.
  Ensuite nous évoquerons le problème de la parallélisation
  et nous évoquerons les travaux existants sur la parallélisation d'AAM.
  Enfin, le travail en cours sera mentionné ainsi que la recherche restante.

  \bigskip
  \bigskip
  \noindent
  Plusieurs listes de \nameref{ch:References} (abréviations, symboles, index, etc.)
  sont disponibles à la fin du document,
  ce qui peut être utile pour comprendre certaines notations classiques
  et rechercher les définitions.

  \bigskip
  \noindent
  Cette couleur \emphDef{orange} sera utilisée pour marquer les définitions.\\
  Ces couleurs {\color{gray}grise} et {\color{ColorLink}bleue}
  indiqueront les liens internes et externes.

  \bigskip
  \bigskip
  \noindent
  \textbf{Mots-clés :}
  \keywordsFr
\end{otherlanguage}
% Local Variables:
%   ispell-local-dictionary: "french"
% End:
